---
title: "Authority Service"
description: "Réconciliez les entités avec le Knowledge Graph de LINCS."
translated: 2023-05-01
---



<div className="function-button-row">
  <FunctionButton buttonName="Reconcile"></FunctionButton>
</div>

Le service d’autorité est un service de :Term[réconciliation]{#reconciliation} qui peut être utilisé depuis [OpenRefine](/docs/tools/openrefine/) pour réconcilier des :Term[entités]{#entity} de vos données avec les entités du :Term[graphe de connaissances]{#knowledge-graph} du LINCS. 

Le service d’autorité peut également être utilisé comme une :Term[Interface de Programmation d’Application (API)]{#application-programming-interface} de liaison d’entités en dehors du contexte d’OpenRefine. Par exemple, le [Context Explorer](/docs/tools/context-explorer/) et le [LINCS-API](/docs/tools/lincs-api/) font appel au service. Voir notre [documentation API](https://authority.lincsproject.ca/api-docs/) pour plus de détails.

<div className="primary-button-row">
  <PrimaryButton
    link="/docs/tools/authority-service/authority-service-documentation"
    buttonName="Vers la documentation"
    />
  <PrimaryButton
    link="https://gitlab.com/calincs/conversion/authority-service"
    buttonName="Vers GitLab"
    />
</div>

## Service d’autorité et LINCS

Le service d’autorité est utile si vous voulez :

- Créer des :Term[Données liées (DL)]{#linked-data} dans un [domaine lié aux données LINCS](/docs/about-lincs/research#areas-of-inquiry)
- Publier des DL avec LINCS
- Enrichissez vos données avec des informations provenant du graphe de connaissances LINCS

## Conditions préalables

Les utilisateurs du service d’autorité :

- N’ont pas besoin de créer un compte utilisateur
- Doivent venir avec leur propre jeu de données
- Avoir une compréhension de base de [réconciliation](/docs/create-data#reconcile) et [data cleaning](/docs/create-data#clean)
- Vous devez savoir comment utiliser une API si vous utilisez le service en dehors d’OpenRefine

Le service d’autorité prend en charge les informations suivantes en tant qu’entrées et sorties :

- **Entrée :** Le nom ou l’identifiant d’une entité dans vos données
- **Sortie :** Correspondances possibles ou contexte de l’entité

Le format de l’entrée et de la sortie dépendra du fait que vous accédiez au service d’autorité en tant qu’[API](https://authority.lincsproject.ca/api-docs/) ou par l’intermédiaire d’un outil comme [OpenRefine](https://gitlab.com/calincs/admin/lincsaurus/-/tree/main/docs/tools/openrefine).

Des informations sur l’équipe qui a développé le [Service d’autorité](/docs/about-lincs/credits/tools-credits#authority-service) sont disponibles sur la page qui mentionne les créateurs des outils.
